﻿# 如何发现信息

你需要知道的性质决定了你应该找到它。

如果你需要具体的信息客观、易于验证的事情,例如最新的补丁级别的软件产品,礼貌地问很多人通过互联网寻找或张贴在一个讨论组。不要在互联网上搜索任何意见或主观解释的味道:通往真理的胡言乱语的比例太高了。

如果你需要常识对某事的主观的历史人想了想,去图书馆(图书存储的物理建筑)。例如,学习数学或蘑菇或神秘主义,去图书馆。
 
如果你需要知道如何做的事情并不是微不足道的两个或三个相关的书籍和阅读。你可以学习如何做一些琐碎的小事,就像安装一个软件包,从互联网上。你甚至可以学到重要的东西,比如良好的编程技术,但您可以很容易地花更多的时间搜索和排序结果和试图将神圣的权威结果比阅读相关的固体的书的一部分。

如果你需要的信息,没有人可以知道例如,”这个软件,是崭新的工作上巨大的数据集?”,你仍然必须搜索互联网和图书馆。这些选项是完全耗尽后,你可以设计一个实验来确定。

如果你想要一个观点或一个价值判断,考虑一些独特的情况,跟一个专家。例如,如果你想知道是否这是一个好主意来构建一个现代数据库管理系统在LISP,你应该跟一个LISP专家数据库专家。

如果你想知道可能性有多大更快的算法存在一个特定的应用程序,尚未发表,跟别人在这个领域工作。

如果你想做一个个人的决定,只有你可以像你是否应该创业,试着投入写作的参数列表支持和反对这个主意。如果失败,考虑占卜。假设您有从各个角度研究了主意,做了作业,和所有后果和利弊在你的心里,然而,仍然举棋不定。你现在必须遵循你的心,告诉你的大脑闭嘴。可用占卜的众多技术是非常有用的决定自己的半清醒的欲望,因为他们每一个提供一个完整的模糊和随机模式,自己的潜意识会分配意义。

下一篇 【如何利用人作为信息来源】(04-How to Utilize People as Information Sources.md)